天水圍人想同市區朋友解釋「屯元天」同「輕鐵」嘅概念

...
【文：彤姨碎碎唸】
前言：我發現一個人解釋自己住嘅地方，區外人聽完，其實唔會明白你嗰區嘅地理；除非佢已經識附近嘅其他細區，否則佢唔會將你嘅資料 map 到入佢對香港 as a whole 嘅認識。因為你淨係解到你個區「有啲咩」，但無講到「無啲咩」同「點解無嗰樣嘢」。
舉個例，如果你住住將軍澳，你解䆁埋你會去觀塘食飯、去九龍灣買嘢嘅生活地圖畀人聽，再講埋明明喺你附近但又好少去嘅區畀人聽（點解唔會去牛頭角食飯而要去觀塘？新蒲崗啲 Band 房 Sudio Party Room 唔啱你玩？彩虹站你無朋友？）；區外人就會對成個區嘅交通、城市發展、人口 (demography)，都會有啲印象。聽多幾個區，就會識將香港串埋。
呢篇文係對屯元天嘅一個印象，因為想區外人易啲明，太多深入嘅嘢就唔講啦。區外人重係睇唔明的話，睇吓圖、睇吓 Topic Sentence 就夠。
利申：我天水圍大，洪水橋讀書，我心目中洪水橋係元天屯之間一個 in the middle of no where 嘅地方。（不過網民提醒，洪水橋屬於元朗，但又有少數元朗網民「覺得」佢屬於屯門）畢竟下面嘅睇法，都係我嘅生活觀察所得，有啲印象其實會畀我嘅生活習慣限制。

1. 輕鐵係按區域收錢 輕鐵分區域收費嘅，123 係屯門，4 區係天水圍，5 區係元朗。近十幾年，天水圍愈嚟愈多人住，再開多咗個 5A 區（天水圍北）。 輕鐵車費係按照「部車途經幾多個區域」嚟收費，途經一至兩個區收 $5.5，途經三個區域收 $6.5， 途經四至五個區收 $7.5。

2. 輕鐵有好多條線，按字頭分區 5 字頭線係 [屯門線]，6 字頭線係 [屯門 / 元朗線]，7字頭線係 [元朗 / 天水圍] 或者 [只行天水圍] 嘅線。

3. 對天水圍人嚟講，屯門係一個謎 其實天水圍去屯門，好遠。睇返上面條輕鐵線，天水圍無直車出元朗，無論搭輕鐵，定 [輕鐵 > 西鐵 > 輕鐵] 咁搭，都要轉一兩次車，等埋車，有時八九個字走唔甩。 天水圍人覺得屯門係謎嘅原因係，除咗屯門市中心一帶（屯門市廣場、新墟、置樂等地），屯門好多地方都係屋邨、村屋，係啲無乜事都唔會去嘅地方。望住輕鐵 map，屯門區咁多站，又青山又青松，絕對一個謎。
...

哩篇本來都想貼

751:

痴線天水圍睇唔起屯門笑死

輕鐵761p 巴士k73 咪一程車天水圍直出元朗點會冇

天水圍無直車出元朗
761P am i a 粥 to you?

1. 輕鐵收費嗰度
單程車票係睇你起點同終點喺邊個區域嚟定
八達通收費係計你起點到終點之間中經過幾多個站去定（計直接走線）
唔係架車行經幾多個收費區嚟定
仲有天水圍冇直車去元朗？761P（成日有孖卡）係咩嚟？你同我食咗呀？

2. 其實識有唔少住天水圍元朗落咗屯門讀書

印象中以前1-3區屯門，4-5區都係屬於元朗，天水圍只係後尾加入4區。

幾時變咗4區屬於天水圍

利申：N年無搭過輕鐵

冇所謂啦
屯門最好住

單程票先係區域收費，八達通係計站數，所以條友根本唔識

條友又話住天水圍 唔知訓左幾多年
天水圍咩得兩個大商場 係咪無去過T town
都唔知成篇野up乜

都係牛屎地方不用分咁細

條友無料扮4條學人出文, 我今日先搭完k73, 你鐘意唔嫌貴D, 可以搭一堆經元朗既巴士添

你個過渡區都好長

應該普遍人理解都係藍地之後就離開屯門，泥圍至鍾屋村/坑尾村先係過渡

以上on9言論只係代表樓豬個人 唔好拉埋其他人落水
你自己唔去就默認其他人都唔會去

無理過d人點住咩 梨木樹 秀mau平 顯徑 樂華 赤柱 西貢 慈雲山 ...etc
點解屯元天 d人成日提住自己個區

顯徑點會無人提 19地方都有個港鐵站

唔單割元朗 仲割埋屯門

我估3.嗰度佢打錯屯門做元朗因為佢嗰段係講緊屯門、而天水圍又真係冇其他車直出屯門

天水圍無直車出元朗
天水圍區內得兩個大商場

一把人係咁

第4 區以前係得幾個站，大約屏山去到藍地。

都錯啦
睇返上面條輕鐵線，天水圍無直車出屯門
751已經係天水圍北直出屯門唔洗轉車
寫文條友住天南，所以佢一係搭去天水圍轉西鐵/搭761P係坑尾村轉751

751咪天水圍直出屯門囉
睇wiki話751係唯一一條可以轉哂所有輕鐵路線嘅線

留名支持

屯元天加埋錦田，面積係好大。
好多人都唔識點搭輕鐵

住元朗好多人都唔熟輕鐵，因為區內活動唔使點搭

天水圍屯門人應該會搭多好多

淨係知屯元天都係鄉下地方

勁中學又點會係晒元朗
屯門都有兩三間啦

自己覺得係謎就全世界係
白痴都可以寫文上報

其實有分段收費

唔正確
果到唔係過渡
果到係真正既國中之國

仲有繁時限定K74
元朗去天水圍仲可以269D

屯門多屋邨冇咩事唔會去？咁天水圍係點？

1區係屯門南
2區係屯門市
3區係屯門北同鄉黑
4區係元朗區鄉黑
5區係元朗國都
天水圍支線1期（坑尾村-天瑞／天水圍總站）起好就撥入第4區（93-95年）
2期起好之後天慈嗰邊歸4區，天北嗰邊另闢新嘅5A區（03年）

多屋邨冇咩事唔會去

淨係知上年元朗721有警黑合作

有冇牛?

嗰啲第幾區係樓主自己分？
定係政府有正式區分？
定係借輕鐵地圖嘅分區嚟表達？

悲情城市

屯門好多地方行，屯碼海濱/黃金海岸對住個海， 仲有蝴蝶邨個邊BBQ....天水圍得堆一式一樣屋邨 充其量加個濕地公園

呢條識少少扮代表

洪水橋讀書，ip都唔駛check

天水圍驚驚

近來咁多人講輕鐵。
講真載多人又唔夠多人，講密又講唔上，天去屯轉兩次車，等車都等到天光。
屯元天居民我諗好多有得揀都唔會揀輕鐵。

幾分鐘一班仲想點
705/706係好野黎 等巴士起碼15分一架火點比

咪得705/6同761p係好野。
屯門果堆，又疏又單卡